美國國會兩黨議員呼籲 禁售裝備給香港警察

美國國會議員2日呼籲川普政府，停止販賣彈藥及鎮暴裝備給過度使用暴力對付抗議群眾的香港警察。

香港社會運動人士黃之鋒日前在推文中張貼港警鎮壓抗議民眾發射的催淚彈彈殼及橡膠子彈照片，指這些武器為美國出口。

美國眾議院人權委員會共同主席共和黨史密斯（Christopher Smith）、民主黨麥高文（James McGovern），2日致函美國國務卿龐培歐及美國商務部部長羅斯。人權委員會共有40多位民主、共和兩黨議員。

信中寫道，「我們要求兩位停止在未來出售彈藥、鎮暴裝備給香港警方，並且公開宣布美國不會協助打壓香港內部的和平抗爭」。香港和中國大陸政府將最近的抗議定位為暴動，中國並指責香港最近的不穩定是「美國製造」，史密斯和麥高文在信中呼籲龐培歐漢羅斯反駁。

美國國務院以及商務部並未立即回應。

黃之鋒在推文表示，有鑑於香港警察在近期抗議中動粗的證據不勝枚舉，所有國家必須停止銷售武器給港警。

要去Twitter 多謝兩位議員

係咪代表簽聯署有用?

今次一定要回應啦

總之要keep住抗議

推

如果而家警察即刻大手入貨會唔會照俾
係你開會之前入定五年貨